【中西區觀龍】梁晃維區務親力親為 挽泛民形象

節錄

【中西區觀龍】梁晃維區務親力親為 挽泛民形象

■梁晃維表示，區議員透過地區工作建立的網絡，在任期後仍很有價值。

梁晃維位於觀龍樓的議辦地方狹窄，訪問於是移師到室外進行。但由議辦走到樓下的休憩空間卻困難重重，他沿路接了三通居民的求助電話。原來除了開會時間，議辦所有來電他都親自接聽，不假手於助理。

相關新聞：【屯門新墟】張可森牽頭趕走大媽 還公園寧靜

「我想俾人睇到我同以前嘅人有唔同。」梁晃維接觸街坊後發現，即使他們認同建制派在社區的實力，很少人形容前議員是「親力親為」，多數靠助理處理街坊求助，「最後議員淨係簽個名。呢個係我想改變嘅風氣」。梁晃維指出，區內很多獨居長者，他們最缺乏的就是陪伴，因此經常現身很重要，社區工作要盡量親自出動，「要維繫社區網絡，好靠自己本身嘅親和力，或者願意投入幾多。」

在觀龍區當選的梁晃維如此着緊不無道理。。。。。。。。。。一例子，以後一定要杜絕。

去年的情況正正與03年選舉雷同。。。。。。。。

雖然反抗浪潮席捲全港，。。。。。。。。。。

不想選民感遺棄

因此，梁晃維上任初時時常提醒自己，必須勤於區務，否則選民再次失望，就不會再給予第二次機會，民主派可永別觀龍選區。他的表現是否有較何秀蘭好？90歲的何伯住在區內超過60年，是永恒的建制支持者。他對何秀蘭已無印象，而「青年人」雖然不及建制好，但至少「民建聯有做嘅佢都有做」，有居民會議、有聚餐必定會通知他，最少合格。

在這背景下，梁晃維當初決定參選立法會，都經過一番掙扎。當時有傳媒率先傳出他有意參選，有居民就來質問他：「係咪真係諗清楚呀？」他因此有猶豫：「會唔會重複當年嘅錯誤？」到後來收集提名時，他卻發現本區居民的反應非常正面，不少人主動簽名，他才放下心頭大石，原來觀龍居民已不再只要一個「街坊保長」。

但最終白掙扎一場，高唱「熱愛基本法」的梁晃維照被選舉主任查問，政權甚至連整個選舉都取消。自此，他對區務的想法起了轉變，既然自己甚至同路人都未必可以再參選，工作目標就不再與選舉、選票相關，而是要盡量做好自己，讓居民看到民主陣營和親北京陣營的分別。到他無法參選之時，居民自然看穿制度荒謬。

除了凡事親力親為，。。。。。。。。

他還把建制派不會觸碰的議題帶入社區，。。。。。。。。

但香港不斷加速敗壞，。。。。。。。。

「區議會最重要嘅資源就係個社區網絡，。。。。。。。。。。價值。」

■何秀蘭（左）2003年在觀龍選區擊敗葉國謙 ，成為一時佳話。

佢唔係本土派咩

我係咪要調整標準
總之唔係建制就係泛民？

梁晃維被泛民
蘋果好撚野

佢好過葉國謙
利申 觀龍區住了30年

總之唔係建制就係泛民
沒第3樣揀

騎劫？

毒果

梁晃維 上D100邊有可系 本土派

屌講起何秀蘭就興
佢根本個心就想入立會，贏完一屆就即刻大敗